
                      Una película deshilachada, unos diálogos aburridos, un guión que en definitiva estaba muerto... y más muerta estaba la comedia en él. Trueba no solo cae en lo tedioso, sino en lo tópico: tópicos que se han desenterrado tantas veces en el cine español que pasan de ser relevantes a ser completamente insustanciales. Y cuando esa nimiedad la unes a un humor completamente gris y facilón, te sale una película como esta. Quitemos el brillante elenco de actores y se queda un esqueleto que se desintegra, un director que no alcanza ni a reír sus propias bromas y se le queda grande hasta el hecho de hacer cine. Lo más triste fue experimentar la reacción del público frente a una escena que retrataba al personaje de Jorge Sanz atrapado, y siendo acosado por otro personaje homosexual. En tono de comedia, la situación hubiese tomado un giro completamente distinto si se tratase de un hombre y una mujer, en ese caso hubiese sido un escándalo y probablemente se le hubiese acusado a Trueba de apología a la violencia machista y de denigrar a la mujer - pero en este caso, por supuesto, ¡no pasa nada! No entiendo como puede caer en tal hipocresía. Permitirse hacer una película que critique una España, ya sea de la época que sea, y se valga de un "humor" que solo haría reír a sus adeptos paletos. Trueba se cae brutalmente del pedestal que había alzado con películas como "Belle Époque", y esta vez se lo merece.
        
            